西環集中營：親習媒體轟超級聯繫人有「毒」 - 季陶

西環集中營：親習媒體轟超級聯繫人有「毒」 - 季陶

港聞

中共為進一步落實對港全面管治權，派人來港宣講十九大工作報告，政界均解讀成矮化香港特區地位的訊號。近日政界中人看到一篇內地評論文章，分析香港在「一帶一路」中的角色，作者罕有地向前特首梁振英提出的「超級聯繫人」想法開炮，狠批有關想法等同將香港看成與中國對等政治實體、對「一國」隱蔽抗拒，對「一國」有毒，不禁令人猜測背後有何玄機，真正目的是批港還是批梁？

梁振英提出 疑受批評

這篇題為〈「超級聯繫人」是香港對自身的錯誤定位〉（圖）刊於今期《多維》雜誌。多維老闆是于品海，外間視他旗下傳媒是親國家主席習近平媒體，甚至有政界人士形容為習派代言放話。不過文章主旨是叫香港不要錯失投入一帶一路大戰略，香港融入中國經濟體系是不可逆轉，炮轟港獨與激進本土無可救藥，文章卻用了相當多篇幅，狠批梁振英的「超級聯繫人」想法。

文中以「極端錯誤」形容有關想法，指香港只是中國主權下的地方政府、特別行政區，所謂「超級聯繫人」角色，「它實際上是將香港看成了一個獨立於內地而和其他國家和地區平行的政治實體」，本質上根本是「對『一國』的隱蔽抗拒」，認為將香港定義為「超級聯繫人」，「儘管不是港獨，也對『一國』有毒」，語氣不可謂不重。

雖然這只是一篇評論文章，作者亦在文末「戴頭盔」稱非常讚賞梁對「一國」認同及反港獨態度，但梁作為政協副主席，多維又被視為親習傳媒，文章亦可在內地看到，故刊登這篇文章究竟是想批評港獨、矮化特區地位，還是借香港來批梁？甚或想一箭雙鵰，既批港又轟梁？當中玄機令人可堪玩味。

季陶
周一、三、五刊出

痴撚線咁都有問題，快d迫香港退出哂所有國際組織啦